
============================================================
802.1X / Port-based Network Access Control (PNAC)
============================================================

1. [true_false] [Bloom 1]
   Q: The authentication server accesses a directory of user accounts to validate credentials.
   Answer: True

2. [mcq_single] [Bloom 1]
   Q: Which of the following protocols provides a framework for multiple authentication methods?
   Options: RADIUS | EAP | IPSec | SSH
   Answer: EAP

3. [true_false] [Bloom 1]
   Q: The supplicant is the device requesting access to the network.
   Answer: True

4. [mcq_single] [Bloom 1]
   Q: What protocol encapsulates EAP communications over a LAN?
   Options: IPSec | EAPoL | TLS | PPTP
   Answer: EAPoL

5. [true_false] [Bloom 1]
   Q: The authenticator directly validates authentication requests.
   Answer: False

6. [mcq_single] [Bloom 1]
   Q: Which protocol allows the authenticator and authentication server to communicate?
   Options: SNMP | RADIUS | DHCP | DNS
   Answer: RADIUS

7. [mcq_single] [Bloom 1]
   Q: Which of the following is NOT a component of the 802.1X AAA architecture?
   Options: Supplicant | Authenticator | Authentication Server | DHCP Server
   Answer: DHCP Server

8. [mcq_single] [Bloom 2]
   Q: What is the primary function of 802.1X?
   Options: To encrypt network traffic | To implement port-based authentication | To prevent ARP spoofing | To manage IP addresses
   Answer: To implement port-based authentication

9. [mcq_single] [Bloom 2]
   Q: What happens to a port on an 802.1X-enabled switch when a host first connects?
   Options: It is immediately opened for all traffic. | It is blocked until authentication. | It is opened only for EAPoL traffic. | It is configured with a specific VLAN.
   Answer: It is opened only for EAPoL traffic.

10. [fill_blank] [Bloom 2]
   Q: 802.1X is implemented by what two protocols?
   Options: EAP and RADIUS | TCP and UDP | IP and ARP | HTTP and HTTPS
   Answer: EAP and RADIUS

11. [true_false] [Bloom 2]
   Q: True or False: 802.1X only authenticates users, not devices.
   Answer: False

12. [mcq_single] [Bloom 3]
   Q: Why is 802.1X a better security solution than restricting access by MAC address?
   Options: It's faster | It's cheaper | MAC addresses are prone to spoofing | It uses less bandwidth
   Answer: MAC addresses are prone to spoofing

13. [mcq_single] [Bloom 4]
   Q: An attacker intercepts an EAP packet containing a user's credentials being sent from the supplicant to the authenticator. What prevents the attacker from reading these credentials?
   Options: The switch encrypts the packet. | The credentials are not encrypted. | The EAP packet is encrypted. | The attacker cannot intercept the traffic
   Answer: The EAP packet is encrypted.

14. [fill_blank] [Bloom 4]
   Q: What type of network object directory is accessed by the Authentication Server?
   Options: LDAP | DNS | MAC | IP
   Answer: LDAP

15. [fill_blank] [Bloom 6]
   Q: Evaluate the effectiveness of implementing 802.1X in a network environment with a high turnover of guest users, considering administrative overhead and security benefits. What are the trade-offs?
   Options: Increased security, complex management | Decreased security, complex management | Increased security, simple management | Decreased security, simple management
   Answer: Increased security, complex management

============================================================
Acceptable Use Policy (AUP)
============================================================

1. [true_false] [Bloom 1]
   Q: Installing unauthorized software on company equipment is a violation of an AUP.
   Answer: True

2. [fill_blank] [Bloom 1]
   Q: The policy will forbid the use of equipment to _____, defame, or to obtain illegal material.
   Options: validate | oversee | control | defraud
   Answer: defraud

3. [true_false] [Bloom 1]
   Q: An Acceptable Use Policy (AUP) only applies to employees within an organization.
   Answer: False

4. [mcq_single] [Bloom 2]
   Q: What is the primary goal of an Acceptable Use Policy (AUP)?
   Options: To monitor employee break times | To ensure users do not harm the organization or its resources | To limit internet access to work-related duties only | To allow employees to download any software they desire
   Answer: To ensure users do not harm the organization or its resources

5. [fill_blank] [Bloom 2]
   Q: An AUP can restrict internet use outside of ____ duties.
   Options: family | personal | work-related | entertainment
   Answer: work-related

6. [mcq_single] [Bloom 2]
   Q: Which of the following is typically addressed within an Acceptable Use Policy (AUP)?
   Options: Employee salary negotiations | Appropriate content | Company stock options | Vacation request procedures
   Answer: Appropriate content

7. [true_false] [Bloom 2]
   Q: An AUP generally does not address the handling of sensitive information.
   Answer: False

8. [mcq_single] [Bloom 3]
   Q: Which of the following activities is typically prohibited by an Acceptable Use Policy (AUP)?
   Options: Accessing work-related resources | Using company equipment for personal email | Attempting to access confidential data without authorization | Participating in online training courses
   Answer: Attempting to access confidential data without authorization

9. [mcq_single] [Bloom 3]
   Q: What is a crucial step in ensuring employee compliance with an AUP?
   Options: Offering bonus incentives for compliance | Requiring employees to acknowledge their comprehension of the policy via signature | Providing free company merchandise | Hosting a company-wide party
   Answer: Requiring employees to acknowledge their comprehension of the policy via signature

10. [true_false] [Bloom 3]
   Q: An AUP should interfere with employees' fundamental job duties.
   Answer: False

11. [fill_blank] [Bloom 4]
   Q: An AUP can dictate the consequences of not following policy, including details of how ____ is monitored.
   Options: usage | compliance | productivity | performance
   Answer: compliance

12. [mcq_single] [Bloom 4]
   Q: Why is enforcing an AUP important?
   Options: To increase employee morale | To protect the organization from security and legal implications | To monitor employees' personal lives | To reduce operational costs
   Answer: To protect the organization from security and legal implications

13. [mcq_single] [Bloom 5]
   Q: Explain how an AUP can balance an organization's need for security with an employee's right to privacy.
   Options: By allowing unlimited personal use of company devices | By monitoring all employee communications, both personal and work-related | By establishing clear guidelines for acceptable use that are reasonable and do not unduly restrict personal activities | By completely forbidding any personal use of company resources
   Answer: By establishing clear guidelines for acceptable use that are reasonable and do not unduly restrict personal activities

14. [true_false] [Bloom 5]
   Q: Organizations should develop an AUP that addresses all possible scenarios regarding computer use and internet access to ensure complete legal protection.
   Answer: False

15. [mcq_single] [Bloom 6]
   Q: What is one potential legal consequence for an organization if its employees violate the AUP by obtaining illegal material using company equipment?
   Options: Increased employee bonuses | Legal liability and potential lawsuits | Improved public image | Higher employee retention rates
   Answer: Legal liability and potential lawsuits

============================================================
Access Badges
============================================================

1. [mcq_single] [Bloom 1]
   Q: Besides controlling access, what other function do access badges typically serve?
   Options: Time tracking | Employee evaluation | Identification | Inventory management
   Answer: Identification

2. [true_false] [Bloom 1]
   Q: A Physical Access Control System (PACS) operates using only hardware components.
   Answer: False

3. [fill_blank] [Bloom 1]
   Q: What essential component is needed to verify the authenticity of an access badge at an entry point?
   Options: Card reader | Magnetic lock | Network cable | Security guard
   Answer: Card reader

4. [mcq_single] [Bloom 1]
   Q: Which technology is commonly used in access badges for wireless communication?
   Options: Bluetooth | Wi-Fi | RFID | Infrared
   Answer: RFID

5. [mcq_single] [Bloom 1]
   Q: What type of information is typically displayed on an access badge for identification purposes?
   Options: Salary information | Medical history | Name, title, and photograph | Emergency contact details
   Answer: Name, title, and photograph

6. [fill_blank] [Bloom 2]
   Q: Which of the following technologies is NOT explicitly mentioned as being used in access badges?
   Options: Magnetic strips | Radio frequency identification (RFID) | Near-field communication (NFC) | Biometrics
   Answer: Biometrics

7. [mcq_single] [Bloom 2]
   Q: What is the primary purpose of access badges in physical security?
   Options: Employee identification | Granting access to authorized individuals | Tracking employee attendance | Monitoring visitor activity
   Answer: Granting access to authorized individuals

8. [mcq_single] [Bloom 3]
   Q: What is an advantage of using access badges over traditional physical keys?
   Options: Lower cost | Simplified key management | Enhanced security auditing capabilities | Guaranteed operation during power outages
   Answer: Enhanced security auditing capabilities

9. [true_false] [Bloom 3]
   Q: Access badges always require a physical key backup in case of power failure.
   Answer: False

10. [fill_blank] [Bloom 3]
   Q: The logging of access badge activity within a PACS can be valuable for investigating _________.
   Options: Security breaches | Employee birthdays | Lunch preferences | Vacation schedules
   Answer: Security breaches

11. [true_false] [Bloom 4]
   Q: Access badges can provide useful data for planning emergency evacuation strategies. 
   Answer: True

12. [mcq_single] [Bloom 4]
   Q: Consider a scenario where an employee's access badge is used to enter a restricted area after hours. How would the PACS system help in investigating this incident?
   Options: By providing a visual recording of the employee | By immediately alerting the employee's manager | By logging the time, location, and identity associated with the access event | By automatically deactivating the employee's badge
   Answer: By logging the time, location, and identity associated with the access event

13. [true_false] [Bloom 4]
   Q: The network communications used by a PACS system are completely immune to hacking.
   Answer: False

14. [mcq_single] [Bloom 5]
   Q: If a company aims to improve physical security, what should be prioritized when implementing an access badge system?
   Options: Badge design aesthetics | Ease of badge distribution | Robustness of the access control system and logging capabilities | The cheapest available card reader technology
   Answer: Robustness of the access control system and logging capabilities

15. [mcq_single] [Bloom 6]
   Q: How could an organization leverage access badge data to improve overall security posture beyond just access control?
   Options: Optimizing HVAC system performance | Predicting employee turnover rates | Identifying unusual movement patterns that could indicate insider threats or vulnerabilities | Automating payroll processing
   Answer: Identifying unusual movement patterns that could indicate insider threats or vulnerabilities
